隨著商業管制的解除，公共服務和自然資源的私有化，這一體系幫助智利成為外國投資者的天堂，成為南美洲最富有的國家之一。 左翼千禧一代可能領導拉丁美洲最富有和最不平等的國家之一|Ciara Nugent | 2021年11月19日|時間 
 在不受管制的、特殊的德克薩斯州電力市場上，代表們通常從發電廠批發電力，然後賣給客戶。 特斯拉想在德克薩斯州出售電力，Aria Alamalhodaei, 2021年8月27日 
 這是一個放松管制的電力市場的核心賭博，在這個市場中，企業競相生產和銷售電力，而不是由監管機構確定電價的壟斷體系。 誰應該為修復電網埋單? |Tim McDonnell | 2021年2月26日|Quartz 
 許多能源專家表示，上週的電力危機可能主要歸咎於加州電力市場放松管制的本質。 《電力公司得到他們想要的:德克薩斯州如何一再未能保護其電網免受極端天氣的影響》，作者:傑里米·施瓦茨，凱·科利爾和維安娜·達維拉 
 1999年，德克薩斯州加入了其他十幾個州的行列，對其電力系統“解除管制”，這意味著它從一個壟斷的電力供應商轉變為一個相互競爭的發電廠和零售公用事業的市場。 這是德克薩斯州“狂野西部”電力市場的終結嗎? Tim McDonnell, 2021年2月20日|Quartz 
 這位前高盛(Goldman Sachs)合夥人努力解除對華爾街的監管，令許多進步人士感到失望。 沒有腐敗的人，國會也會腐敗|Lawrence Lessig | 2013年12月13日|每日野獸 
 相比之下，他們的對手裡根式的共和黨人則希望從根本上放鬆監管。 新新左派的崛起|Peter Beinart | 2013年9月12日|DAILY BEAST 
 第一，解除對一切事物的管制，這樣銀行就可以開始對自己的證券進行押注。 浪費，欺詐和濫用:埃裡克·康託的故事|邁克爾·托馬斯基| 2013年6月21日|每日野獸 
 這位前新聞秘書批評了共和黨增加對富人減稅、放鬆對銀行和華爾街監管的計劃。 週日談話的7個最佳時刻:米奇·麥康奈爾和更多(視頻)|每日野獸視頻| 2012年7月8日|每日野獸 
 我們是應該通過更嚴格的監管來修復評級機構，還是需要放鬆監管、增加競爭? 慢下來,奧巴馬! Matthew Yglesias | 2010年4月26日|DAILY BEAST 
 我們尋求完全解除對天然氣的管制，以帶來新的供應，使我們更接近能源獨立。 完成1790年至2006年的國情諮文